A柱死角掰掰！美國14歲少女發明投影裝置獲科技創新競賽冠軍

對轉彎車來說，A柱死角是最容易發生意外的原因，除了宣導駕駛在轉彎時要撇頭查看外，車廠在設計上也藉由更細的A柱或A柱側窗來減少視線死角的範圍。

不過，現在有1名來自美國賓州的14歲少女Aliana Gassler，更透過簡單的投影裝置，讓車內駕駛能清楚看到A柱後方的車外情況，不僅有效解決A柱視線死角問題，也為她自己贏得Broadcom MASTERS（博通青少年科技創新大賽）冠軍！

這套A柱投影系統是由攝影鏡頭、投影機與特殊反光材質組成，Gassler將鏡頭安裝在副駕座的A柱外側，並透過直播影像傳送到駕駛座上方的投影機，使畫面投影在副駕A柱上，讓A柱彷彿像是透明般的呈現車外景象。

為了讓投影畫面更清楚，Gassler也在A柱包覆反光材質布料，因此即便是在車內的狹小空間，仍可將畫面清楚的投射至A柱，並且從副駕看過去則是一般黑色布料而已。

這項發明使Gassler贏得Broadcom MASTERS青少年科技創新競賽冠軍，並獲得25,000美元獎金（約台幣76萬）。更重要的是，未來車廠也很可能透過類似想法解決A柱死角問題，降低意外事故發生。

其實係人都做到 但諗到真係唔咁易

唔係有sensor咩？

其實一早有專利

唔係調轉咩
係人都諗到，做到就難

A柱出面加2組鏡頭會唔會好樣衰

agree

咁撚肉酸